【10.31 旺角】情侶被指襲警、阻差辦公 兩人全部罪名不成立 訟費申請獲批

#九龍城裁判法院第七庭
#張天雁裁判官
#1031油麻地 #裁決

👥D2:譚 D3:郭

控罪：
(1) [D2]襲擊在正當執行職務的警務人員
於2019年10月31日，在油麻地咸美頓街近彌敦道交界，襲擊正當執行職務的警員，即編號為21982的督察。
(2) [D3]阻礙在正當執行職務的警務人員
於同日同地，故意阻撓上述的督察。

速報：🥳🥳兩名被告全部罪名不成立🥳🥳
✅兩名被告訟費申請獲批✅

去英國了

鄭若驊同律政署食屎

張天雁好似一時時

律政狗黑狗食撚屎

死黑警又諗住砌手足生豬肉
好彩手足遇到個正常官

不嬲都好正常

審訊:
前年 10 月 31 日萬聖節，大批示威者在多區發起集會，其中一對年輕情侶在旺角被截停，任職文員的男被告被指拳打督察，其任職網媒記者的女友則被指企圖舉手分隔二人，令督察「追截慢咗一秒鐘嘅反應時間」，結果分別被控阻差辦公及襲警兩罪。案件今（ 8 日）在九龍城法院續審，男文員自辯時表示，督察在沒有任何警告下突然棍毆他，另一防暴警則毆打其女友，並揭起上衣，觸及胸部。聆訊下午繼續，屆時女記者會出庭自辯。

去旅行呀 酒呀

快啲去旅行二人世界

d狗非禮完人又告人

有時會不正常架

前年萬聖節、亦即太子站8.31事件發生兩個月當晚， 時任政府文員與任職網媒記者的女友被指在油麻地襲擊督察及阻差辦公，雙雙被控受審。案件今裁決，裁判官張天雁指案中督察既不可信也不可靠，證供內容與影片不符，作供不盡不實，前後矛盾，認為督察沒有合理懷疑截停兩人，亦非正當執行職務，裁定兩人罪脫兼獲得訟費。

裁判官張天雁今裁決時指，控辯雙方呈堂影片均拍不到督察所述的遇襲經過，故需依賴督察庭上證供，其證供是否可靠，在本案至為關鍵。

張官續稱，本案爭議之處有三，即督察當時是否正當執行職務、男被告有否襲擊督察，以及女被告有否阻撓督察。

就督察有否正當執行職務，張官援引法例指，同意只要警務人員有合理懷疑認為任何人犯罪，便可截停該人；但又援引終院及高院案例指，合理懷疑是由客觀事實組成。

督察庭上證供指當時約有50多人於登打士街近彌敦道一帶聚集，有人設置路障，亦有人扔雜物出馬路，約十人由馬路跑向行人路。兩名被告手拖著手，打斜從馬路全速跑向行人路。督察自言下車追截，其間大叫「警察，咪郁」。

張官直指，督察證供與錄影片段明顯不符，片段完全不見督察作供所指。督察最終承認所謂兩名被告手拖手打斜由馬路跑向行人路的情況不存在。督察被問及為何供詞會出現出入如此大的分別時，表現得支吾以對，直認可能「mixed up」。

影片可見到兩名被告在行人路向前跑，督察及其他警務人員追截兩被告及藏有噴漆的同案李姓被告。督察在庭上發現搞錯後，隨即改口稱針對兩名被告的合理懷疑，是因兩人戴上口罩及奔跑。

2個都自辯咁勇

睇撚住鄭若嬅又上訴喇

好彩有片